DSE入U難定Asso入U難

盡量客觀分析
DSE 肯溫就有U讀 但要受得住一試定生死個壓力
Asso 見人地講好似好易咁 亦好多人升到

個人覺得DSE

dse21,22分都夠入cu

Dse 易

dse其實唔難

用dse入U既咪覺得dse易
用asso入既咪覺得asso易

兩個唔同玩法既遊戲黎

但dse夠分，大學咩科都入得
而Asso過三爆4其實都係入d乞食水泡科

不過asso有個明確路向話你知可以點/升咩
有人dse 拎住個好分，都可以jupas好徬徨no offer

non jupas可以一次過拎幾個offer慢慢揀，諗清楚先決定accept邊個offer

Dse入水泡科既點都多過asso入水泡科啦下話
Asso入唔到神科果啲就梗架啦
但dse又有幾多個入到啫

agger
dse 一炮過努力，asso 就係一/兩年嘅奮鬥
自問谷得起嘅咪dse, 耐力夠就asso

但論變數, asso就大啲, eg. gpa年年轉，interview等

dse一科考3年量
asso一科考3個月量 但要考多幾次
睇你點諗
個人認為asso易好多

Asso

我個人覺得 dse入asso都好難

dse

HD

Asso 易

兩邊都有難處

dse一失手就曬左一年
語文科唔標青既話社科商科都好難入

asso變數大
project比人freeride就麻煩
上面有人話考試都係考一個sem既野
但係asso既野難好多
econ都係一個sem讀曬人地成個dse課程既野咁濟

利申 dse入u但讀過asso

Ive要幾分

asso係將你三年量濃縮到三個月量，講咩考多幾次？

毒撚覺得係asso
Dse可以自己讀，唔使理人
Asso要煩埋grp mate個啲

你asso 升返U未呀

law 是否「乞食水泡科」?
知道有人(唔止一個)asso入law

一定公開試難
Asso/hd 考試前溫兩溫就搞掂

利申 AL 得中英合格, hd入U

Asso好睇運氣
成績好 都要睇面試

asso入u 覺得dse入難好多
asso就算比人freeride 只要你indi冇問題/ 識巴結老師/ 識背書就上得返

不過都好認同如果想入返神科靠asso就唔得

DSE失敗者表示DSE難d

asso唔通讀3個月咩
兩年4個sem咪考多幾次囉

睇科啦
如果係engine/nursing/it狗 咪唔洗睇interview囉
商科 (同埋文社科, 好似係)就睇埋interview啦

DSE
鬼有咁多人Asso升翻ugc咩
成日一個科出幾個成功例子就一大班Asso仔瘋狂喺度share, FF自己will be the next one, 久而久之Asso升U嘅出現頻率咪密咗，啲人咪以為易升，實情啲例子講嚟講去一科咪得幾個，GPA高都冇咁多位啦

而家係玩dse分 加asso過gpa先有ugc

Dse低過10分 但FD升返asso依家gpa3.8 好驚睇埋dse成績升唔到

利申yr2了

DSE 我冇諗過自己有機會讀三大
HD/ASSO之後有三大offer

Asso冇神科就一定, 但係都唔係全部水泡科

我真係笑已不語
HD係IVE定咩先
IVE果D垃圾唔好出黎講野啦, 考之前比曬TIPS 入去背ANS姐

ASSO高分要GP MATE有料之外
重要IN得好先有機會入
DSE唔IN都無所謂啦

而且DSE定死左一定數量學位
ASSO今年話一個位都唔比ASSO仔就唔比
計番比例一定係ASSO難入

你又知？你唔係CU nursing 咩

ive世界第一！

又唔係咁講呀
Hkcc商科轉上去cu nursing應該幾難

Asso又話要考乜撚野英文試好似好撚煩

Sorry wo
Space hd
講真 Hd Asso咪一9樣
Asso好威威

勁個班dse都入曬啦
asso同淨低個班人拉curve
你話呢

hkcc商科升nursing梗係難

戇鳩 狗咬狗骨

勁？

IVE最易

岩阿
上面仲有asso仔話有「唔止一個人」升到law黎串我

有個fd讀band3學校，入到asso 都收到offer
佢係全級30名左右。有小智慧

Dse 係夠分就即收
Asso 有人爆4 都升唔到
Interview 唔係運氣係實力既一部分
所以dse 感覺上易d

我覺得好睇in你條友中唔中意你

你考試叻有技巧你就會覺得DSE好易，
但如果你係做project或者寫paper叻，
Asso個學習模式會好d

不過如果Asso入U第二或者三年，
會Ｍiss左好多U life

利申：太空ASSO入U

人地話dse 22222入asso
就算你gpa過3爆4都入唔到u 但唔係唔睇dse成績咩

Dse啲嘢唔鍾意讀唔想操卷考得19，20分
入咗polyhd讀嘅嘢有興趣升咗上科大
我諗我考幾多次dse都入唔到科大

老老實實，讀得ASSO既DSE成績都唔荒好得去邊，
IN得你自然唔會將DSE成績擺第一位，
但如果競爭大而申請者質素同條件都接近，
最後可能都要睇少少DSE，
所以玩得NON JUPAS呢個遊戲，
IN要識得IN，亦都要準備唔同既QUALIFICATIONS或者推薦

好多時考DSE反映既只係佢背書，考試策略同基本既自律能力，
但對一個專科既性向其實真係讀個時先會出現，
所以我都有D朋友中學好讀得但上到大學就讀到一PET野 ，
中學HEA讀但好彩入到自己心儀學科既就發揮好好

其實呢個睇你事前準備夠唔夠啦
如果你做夠research個呢個dept鍾意aggresive人
你到時去到表現夠aggresive同自信
佢就實buy你

Asso好講運氣 同埋無啦啦要適應新環境超難

其實好多人唔知asso都大把名校屈英文
同埋英文差讀asso= 食屎 理科唔計

屌你
非理科既學科有邊科唔洗英文？

唔識英文你直頭U都唔洗諗住讀啦
學你講，英文差=唔洗讀U

上年有太空人降落hku glaw

第一年睇，第二年唔睇

兩句講哂,
中英文好＞dse易啲
中英文差＞asso易啲

個人覺得 asso 遇唔到freeride 就易過dse

以前幫兄弟分析過

dse課程比較直接 操好卷掌握到考試技巧就得
成績出到黎唔岩心水仲可以appeal
但要同哂所有人爭

asso課程好多元化 academic writing skills, presentation skills, project cooperation...etc
仲要遇著仆街free ride teammates/killer tutors professors你真係喊都無謂 但你讀兩年又總會遇到啲
一句講哂課程變數好大
但好在競爭對手冇咁恐怖（雖然仲有啲係quit u retaker,不過大部分勁人已入u）質同量都少左

結論係
適應力強/英文屈機既學生asso易啲入u
專攻學術狂鋤書既就dse易

利申：冇讀哂兩樣 未必100%準確 可能有啲asso/hd科唔洗咁多元化

應該asso啦
利申 dse入u

個人覺得asso難
利申:未讀過asso 但retake過dse

睇你升咩u，三大黎講jupas 學生嘅英文平均好過non jupas 學生
但感覺上poly同city嘅分別唔大
我講平均

個人覺得DSE難啲 而且好易有預計唔到嘅情況出現
例如有啲人考完writing出嚟以為自己寫得好好，點知可能因為唔扣題而fail咗

ASSO/HD就靠continuous assessment嘅，GPA同平時嘅能力唔會相差太遠

我自己覺得一個試就決定哂所有野係好恐怖嘅事
可能我英文好同時間管理得好，asso冇乜點捱過夜，冇乜壓力都爆到4

理工科黎遘:
DSE 難D （但都唔難）
ASSO 好易 過3有大學收 UST CU CITYU ．．．．

ＡＳＳＯ 理工科好易，
ＥＸＡＭ： 明左ＣＯＮＣＥＰＴ， 直做就得，唔太洗用腦唸
Ｐｒｏｊｅｃｔ（ＧＥ） ：有冇ＦＲＲＥＥＲＩＤＥ 都唔理，９做都ＯＫ 高分，Ｄ ＴＵＴＯＲＳ 要球太低，
ＨＷ Ａｓｓｉｇｎｍｅｎｔ／ｍｉｄ ｔｅｒｍ： ９做，ＥＸＡＭ 高有Ａ ＲＡＮＧＥ

＊ＤＳＥ Best 5 ２５＋ 讀緊個科同收左ＯＦＦＥＲ個科都冇興趣

勸樓主 大專大學簡好自己想讀Ｄ科
仲有 你一係ＤＳＥ 入，一係ＡＳＳＯ ＹＥＡＲ １ 走 去上 Ｕ ＹＥＡＲ １ 如果唔係你會ＭＩＳＳ 左好Ｑ多野。。。
{exchange intern competition clubs(?) and defer }or nothing grad 完冇CV 去搵工
自己簡 後悔冇RETAKE 中文

緊係dse難啲啦
asso hd ive=垃圾走後門

你唔抵得

asso上到u屌打dse升果d是常識吧。咩走後門，有兩條路俾你揀，一定要去多人行果條先得？

利申：asso入ust bba

屌唔屌打到讀medic gbus個班？

唔同科系你想比較咩先

後咩門，簡直捷徑
Non jupas上升再trans credits，爽hihi

如果在大學gpa還不到3，是否念cc也不能升上大學?

Non jupas trans credit 一定係升返year 1,2 個啲先trans得多cred
Trans左都係要比同屆既人讀多一兩年
咁都叫捷徑？

咁你又唔走
講到咁爽
快啲quit u去asso喇

你入咗hd asso本質上已經同dse retaker一樣遲咗一年，咁仲同中學同屆嘅比較做乜

梗係asso易啲啦

兩個比賽

一場殘奧

一場奧運

咩你覺得殘奧贏左好威咩

望咩望話緊你呀I大鏗

我就係由hd 升上科大
覺得dse唔啱自己嘅人可以用一至兩年時間升上三大
而你可能靠dse就算tri take都未必上到三大想要嘅科
咁樣唔係捷徑？

一定係DSE
迫鳩人讀啲自己唔鐘意讀既科
特別係中文，最撚討厭中文

考廿幾分但衰中文都好好多架啦，一年時間由2升3，做唔到真係無人幫到你

我中文reading U
好彩拉翻有個2

有同學拎21，22，見offer唔岩讀走去讀asso,成績都唔係屈人機。佢都係過3多d
不過難唔難好主觀，一方面你中學底子點，另方面堆野岩唔岩讀都重要
無話邊個易讀，最好分析清楚邊個岩自己
Btw,asso workload都幾chur下，唔係hea就上到u

教育嘅嘢根本無得一刀切，每人適合嘅制度都唔同，總之jupas entry or non jupas entry 都係legit

入返去同年一齊讀一齊grad, 無損失時間

asshole仔真係好無恥

Dse 難d
d人講到asso 一個sem要讀dse 3年野好難咁，讀u 咪一樣係咁，你呢d 都handle 唔到仲想入u?
講真，係要讀三年野，但試卷深度又唔係DSE 考得咁深入，個grade 又唔係一個final 定生死，DSE 一科X 萬幾人考，sample size 夠大，拉curve 都定到高低，你asso 咪班asshole 差唔多quality 圍圍喂咁拉curve , a range 代表到d 咩？

班asshole仔真係好鍾意講呢句
既然佢哋吹到asshole課程比dse難咁多
點解唔夠膽retake呢個淺好多嘅dse嚟堂堂正正咁入u啊

見到d asso 用gpa 3串個下真係on9

只有band3學生，沒有band3學校

利申左先 asso入非三大bba
如果有人覺得係dse易d 歡迎一齊討論下
我唔講dse或者asso課程上邊個易d或者難唔難適應 有無free rider之類 淨係睇升學率都知asso一定易過dse好多
每年dse得16-18%入八大 仲要好多位都係傳統名校d band1仔 你如果係屋村band2學校一年都唔知有無10個入到 相反asso入ugc數字上雖然只係高少少
但讀得asso個個dse都係考十幾分 至少呢20%既人 唔會競爭咁大
Asso唯一一樣比起dse唔好就係難入三大 基本上都係入番poly city

咁樣只可以證明dse考出黎既成績係實至名歸
但同dse定asso入u邊個難d有咩關係？

可唔可以搭單乞個答案

我喺今年2017 DSE嘅，想問讀完HKCC 嘅IT asso 多數升學選擇都係升返其他大學嘅year 2?

抑或有冇選擇係可以直升上year 3?

Dse. 依家收生分數低勁多

要比較 dse難入u

asso仔既然話dse課程易過asso咁多
點解又捨易取難仲要比幾皮野

Agger

入UST細電過3就得

以前alevel就係asso yr2->degree yr2
但而家已經係yr2直升yr3 (cccu,hkcc,space)
所以而家讀asso唔會浪費一年 會同你班dse入u既同學一齊畢業
如果你yr1報non jupas就入degree yr1 但通常入左asso都唔會expect自己一年就走架啦

其實如果你aim 入u 基本上b以下已經係爛grade
Asso d野都可以好難 但重點都係tutor好唔好人
我試過tutor講哂考試範圍 淨係溫佢講個d就得
呢d係degree基本上唔會出現

asso仔答唔到我？

Asso d野唔係難 難左係你識唔識分配時間
好多人唔慣present paper mid term一齊黎
同埋玩group work真係有時唔好采就係咁先
不過毒撚讀asso係有d煩既 分組易中伏

Asso 拎b唔難 至少要b+ 搭下A 先升到u
不過有好groupmate 好過自己死溫爛溫

Sor我唔知你問緊我 因為我無話過dse課程上易過asso 不過其實asso一年學費平均都係四萬幾五萬
Degree都要4萬2 即係其實一年只係貴一萬左右
所以你話比多幾皮野呢個statement係唔成立
無可否認讀得asso都係公開試失敗者 所以的確有好多人如果無左asso呢條路可能一世都讀唔到大學
但我都識人asso岩岩好過3 但入到degree dean list
所以我覺得你最好唔好用有色眼鏡睇asso升上黎既人 咁樣同小學生笑人讀band 2,band3學校無分別

有啲科睇dse 爆4都入唔到。。。。。

其實asso好唔乏平。有啲學校易啲有啲老師派分。係睇運。我嗰科可以全班無人a 肥好夠人。人地cccu輕鬆a

如果你咁講 d人都可以話dse個d sba ies唔公平
同一間學校唔同老師比分都唔同
你間學校係咩banding又可能會拉低你個分
其實本身個制度係咁就預左有不公平情況

講唔公平一定唔夠polyhd慘

Cccu出名派分，hkcc應該難？

HKCC其實好撚慘
全部Grade 都只係得plus
一個唔小心 差少少就會由A跌到B+
GPA就差0.5
個個都話GPA4.5好爽
爽條毛咩
但我個人覺得asso易啲
因為可以讀啲自己鍾意嘅野 動力大啲
成績都好啲
唔係好似DSE咁要通才
以前DSE得自己鍾意嘅科高分
結果同自己鍾意學系嘅U無緣

Cccu派grade polyhd 就爛grade

岩啊poly hd 都未出聲

唔該晒巴打

跌落地

但係poly hd升番自己個科著數好多 真係可以話包生仔
我以前報過一科 asso要3.5先有得in 但自己人過3就收 仲要唔洗interview direct offer 仲要係收哂自己人再收asso

又黎asshole仔嗰一套方式光彩showoff式死雞撐飯蓋

dse入asso易

唔明有咩光唔光彩showoff
我都已經degree grad唔需要做asso打手
如果你有邊個point覺得我講錯我可以再elaborate
中學生都知反駁人地要比論點論據啦
就咁講一句出黎好威？

dse做AL份卷會唔會篩走多啲人

點夠你威

講就話著數好多...入面大把爛grade 科又cbs,elc
要拎幾條A先補得番（仲要a唔易拎 )

IVE we trust

你都on99 asso仔gpa得3入得咩u咩科
恆管定top up?
恆管個d入u 你就入去讀書咁梗係dean list啦
條asso仔係叻就入3大攞dean list啦

Gpa得3就代表入唔到u?
機會係微但事實上就係有3.頭既人升得番city
唔好咁井底之蛙啦

其實都係理性討論姐
如果個個好似你咁無point唔夠人講就撻呢幾句出黎
咁咩post咩topic都唔洗傾啦

睇你想讀咩類型科目

有d人in得好就算低分都有offer,不過只係極少數例子

Aim神科一定dse。就算asso爆4r到權威reference letter去報神科，人地都係叫你由yr1讀起

既然有爆4既能力點解唔考好公開試，有d神科直情唔睇。

不過普通科，好睇人，有d人真係岩玩asso，好多dse20分都冇既都由asso升試三大

但dse 20分，算啦

邊一年dse要24分先穩入u
定係你u既定義只限三大？
基本上年年都係21分就穩入八大啦
如果係理科20分都入到city engine啦

有朋友19分添。放榜果日佢笑左.

高佢兩分既文科仔唔要lingu offer去左讀asso，上個月收左cu global studies offer.

兩種唔同嘅遊戲方法
DSE : 一次過逼你食十舊屎 100%分數集中係dse試卷度，需要你盡全力係份卷度。

Asso : 一兩年內食十舊屎 將十舊屎拆分為 assignment midterm project exam...

CU Gbus收asshole
會唔會係咁

點解笑唔出。咁既分有u讀。

睇清楚先

其實asso係一科三個月考三年量

而家讀緊asso覺得dse易d
dse一炮過 上岸就上岸 求廿分左右真係唔難
Asso又要做group project又要做individual assignment 又要interview又要exam 一失手一次其實都玩完咁濟

英文好既話 asso讚文科社科真係屌打其他人
寫essay果陣過半班人寫到成pat屎咁 你文法冇乜甩漏已經好屈機

睇清楚啦 大家都係global
不過就

識人IVE distinction升UST

global studies 同啲咩city gbus / law一樣 名好聽 實則行內都知咩事 其實佢想證明asso淨係升到廢科

個post咁多人拎asso入到ust打飛機 睇怕都唔係quan fin / gbus / ire哩啲科架啦

ust除咗幾科收特別高之外 其他根本不值一提 唔明有咩好J 叫三大就所有科都勁咩 有啲係勁嘅 但asso上咪又係入埋啲廢科 dse收嗰廿分頭 咁都好J

ust本身大把嘢垃圾過人 首先就交通已經夠戇鳩 成村人迫喺架16座小巴到 搭巴士就搭到佛誕都未見到市區

hall又戇鳩 明明ust成堆hall 但啲強國prof就可以一家大細接晒入去住 nds又係 就算local入到去都係狗也不屌 啲文化 都唔知稱唔稱得上係文化 凌晨喺到鳩嗌

學生質素又差 偷嘢 打交 拎紙皮罷人hall房 做埋啲仆街嘢 乜都有 根本垃圾大學 咁都J得落

食着舊屎當美食

DSE係將三年嘅野濃縮喺一個試入考
Asso就每個sem考返每個sem嘅野 仲有project分 同大學個mode係一樣 但內容易左一百倍
同埋入u要interview
簡單黎講dse入u考讀書 asso入u考識唔識表現自己識唔識做pj識唔識join多啲學外活動 都考讀書但易dse 10倍
你問我我會覺得asso易好多
我DSE唔夠廿分 但asso基本上pj唔好hea同final前兩個星期努力下就有A
依家上撚埋岸

city更加唔好提 返去時光隧道J你哋嘅排名啦 請勁researcher屈排名 就以為班undergrad都係勁嘅請槍大學

只能講唔同人岩唔同制度，唔明無乜野好比較
上到U屌打jupas仔既non ju仔有，但靠死背升上黎跟住gpa大跌既都有。
我就太空落紅磚bba既，我唔覺得U既野係比我果時讀既難，我果時year2讀既野同宜家final year讀既差唔多，當然你可以話我bba呢d科不值一提啦

利申：由HD到Degree GPA都係4，不過dse就得十幾分

咁老實講句實有人asso 升u 成績好好，但實際上有幾多？唔明成日都講asso 升u first hon 同入dean list 有咩用，好似講到dse 升上去d 人冇人first hon /dead list 咁，dse 入u d 人都唔會日日j first hon /dean list la

一科f基本上唔過3
要靚gpa一定要好多b+ 搭幾個a

Asso唔係勤力就大曬。

利申，比nds屌打

仲有名校撚 d英文勁到一個點

我諗非神科專業科都有呢個情況。

不過asso比左一個機會本來retake極都係lingu city既學生入到re十世都入唔到既三大。

讀hkcc asso in it
有15 個左右一齊入左ust computer science

Retake DSE可以入到半神
就算難啲都值得，同埋退休前好難得可以有一年係自己支配自己嘅時間

毒撚黎講
一定係retake
asso present social 新環境 做左asso仔個壓力都已經玩死毒撚

asso hd dse都冇問題
最on9就係d入左ugc就串柒柒既垃圾
仲有d 覺得自己好勁既asshole仔

Retake dse入神科我都聽過

再望下流失率同升學率
仲有唔係科科都係親生仔著數，你過唔到某個分都係898，hdeie為例，曾經有一至兩年改政策一律高gpa收non jupas，最後見到班ive/ asso仔成績垃圾過親生仔先再轉政策收返親生仔多啲

咁係個啲人賤格啫

有個大過一年既親戚拎住30分去retake想入。

入港大醫科。最後升左三分都衰左。

唔知點解我覺得呢個係擾敵post
利申：非應屆dse

我U都Grad

擾乜9敵
叻嘅就直接dse升u
辣殺就用asshole上u
兩者嘅target完全唔同
唔通會有夠分入u嘅叻仔會傻到入asshole咩

神科pen得太勁，印象中15年有個人retake full cert 35分入咗medic，不過佢第一次考係因病失手，唔係溫唔熟書
條友好似上埋新聞

我都記得 佢嗰陣食啲藥搞到考得唔好 但好似考得唔好都係講緊科科有星咁濟

你肯定dse制度同asso一樣？俾幾皮讀asso咪照樣銜接到。dse果班最多咪死讀書，試過calculus mid term，佢條問題同lecture九成似，差在個arrow方向唔同咗，跟住問返dse班友，個個炒足notes咁做，計到error。 心諗升到上u，咪又係死讀書

利申：從來冇強調過自己讀asso，有人問起先講。

個D當係quick review 提返下姐
考試D問題易過dse好多喎

真咩？不如話一年等於六年英文閱讀量好過

入水泡科肯定asso 易
但dse 係俾機會你入好既科目

每個人追求嘅野唔同，d科冇話好同唔好，最緊要自己鍾意間大學同埋讀果科

要入神科梗係dse努力啦
但唔通讀工程讀cs/it都要靠dse

講Asso易個d都係唔知咩心理，一，你肯定你GPA會高，二就算高你有in GE機會先講啦

Asso d野咁易，無3.3都唔好講讀過書啦

至於咩入番u吊打Jupas wo, 人地只係入到u輕鬆下咋，你係個地獄上番人間就以為自己神人咩

就算你話咩你dse係衰左唔知邊科呀，一時失手先入Asso，咁都係自己問題，係絕對實力面前會俾個DSE陰到？

所以個人認為都係正正路路考DSE入啦

利申，身邊有d FD經常以為自己一時失手入左Asso，以為讀緊spaCE就一定準三大，

個人認為冇話易定難,只有岩唔岩讀。asso比較多group project, present同paper,學啲野深過dse。而dse主要係skill,努力操多啲卷同溫熟晒三年野實高分。我有frd dse 25分人中文2入asso,最後gpa 好似得3.2x,佢話啲dse20分都冇既人反而gpa過3.5。asso卷係容易啲,不過多變數( Interview, groupmate,lecturer) dse變數只係考官。

未覺醒既人邊樣都難
醒覺左既人兩樣都難唔到

利申asso仔 考完dse先想入u 已收ust offer

asshole仔真係有好多藉口

明明就係低分先要讀asshole

咁都要吹到未覺醒

咁你班覺醒左嘅asshole仔點解唔retake dse入神科

入神科！入神科！

cu nursing

醫療科出名高汁

ASSO

咁代表asso多死讀書嘅dse姐

你嚟mbbs睇轉幾多人係死讀書咪知dse大把人唔係死讀書

Medic先多死讀書喎
你嘅死讀書指咩先

你肯定medic個syllabus靠死讀書夠時間讀得完？ 靠死讀一日廿四個鐘喺到讀都唔夠啦

asso入U都好打飛機

勁多野要死背喎
同埋medic大把人只讀書無咩life
我識大把medic書蟲

點解我識嗰啲好多u life 又唔使死讀 應該關我有住hall事 我諗係我個samole有bias

老老77
你睇asso定retake人數多啲
此posr已完

我作為一個廢柴覺得DSE難好多，如果DSE我相信我考10年都唔會入到大學，我自己好頂唔順個仲壓力，study leave個陣經常訓唔到教，個頭勁痛，最後考出來都係得18分。

而讀Asso我覺得容易好多，好輕鬆就爆4（雖然我暫時淨係讀左1個sem），可能係因為讀岩科，中學讀商科，而家讀緊asso engine

因為佢地唔知nonjupas可以你高gpa都唔要你 dse你高分基本上係你揀科唔係科揀你
更何況asso唔會入到神科 nursing$$$除外

利申: i大已上岸

因為asshole仔辣殺
而且asshole gpa係公廁
啊豬啊狗都過3爆4
所以asshole高gpa都無用
根本無u想收

Jupas出一個offer。
Asso我識人拎住六個offer選。仲要有港大中大

你點知人咁多野既。

不過串人好唔要得

究竟asso gpa係點樣計
好似個個都起碼3.4以上咁
定其實係派grade

比asso fd笑我讀U唔過3

其實邊有得咁比較 dse個模式同asso個模式完全唔同 dse就俾你三年時間慢慢滲啲知識同concept 然後一次過將難嘅嘢擺曬喺同一份卷到 asso就貼近大學模式 要你短時間內handle各科嘅proj assg midterm 咁當然就唔會出到dse咁深 因為根本教得都唔深入 但影響個grade嘅因素好多 不過齋講課程內容咁就一定係dse難啲 cover嘅嘢都多好多
就冇話邊個會易啲入u嘅 都係睇你適唔適合啫 識兩三個25分or above斷腳嘅人讀asso gpa咪又係唔夠人地高 唔通你又話呢啲人垃圾咩

擺明啦
好似我讀law啲同學嘅grades普遍較爛一樣

畢竟始終asso同大學唔同 要求同標準自然會低好多 所以喺大學拎3.5算好高 但喺asso拎得3.5係算廢(商科嚟講) 另仲有好多入嚟hea嘅唔讀書嘅廢嘅幫手墊底拉curve 雖然咁睇似係派grade 但大學admission office都唔係蠢㗎嘛

感覺係
Band1既中遊
Band3既第一

3個月 你估教得好多野咩
由頭爆到尾 都係爆3個月
Sen break 又長 慢慢回氣
就算sem break完 洗哂腦都唔緊要
第二個sem學d野可以完全唔同
緊係dse難d啦

你邊間派分 輕鬆4 我都kill到全班無人a

雖然佢係仆街，但係佢又真係上到三大喎

Asso都有好多努力想彌補當日dse考得唔好既人
但你個fd呢挺真係正仆街

而且其實冇話咩派唔派grade，普遍人都係3.0果個位
醒少少/比心機就會高分少少
而數理科一樣係冇得拉curve

如果要講派grade都係商科果邊
果邊考試好多人出貓 而且係考mc多
所以果邊平均gpa高好多 要>3.7先有u讀

佢好彩 一樣可以有人高gpa 3大理都唔理

佢地成日話bba好大競爭要好撚高gpa架

讀埋啲狗屎垃圾鳩背科仲要成堆出貓
柒到仲要用學校wifi上網睇notes比人周到
Hotel management果啲係上堂教你點抹野
讀asso仲上莊溝女跟住到冇offer又呻人地有我冇

bba又多科揀喎
係大學bba班友真係比其他college/dept特別多人過1st hon gpa

背完唔使識掛

dse for sure

唔關事啦 係間間商學院都派grade 你讀嗰間唔派就等於推自己啲學生去死 整低自己employer reputation 畢業生出路 亦即係謀殺自己faculty名聲 所以無得唔派

哩個亦係因為bba真係吹水多 唔似專科有牌考 所以會較睇重gpa嚟請人

個人覺得dse難D
自己問心唔識玩DSE個模式溫極都唔高分考出黎都得2x
入左asso 學D野又唔算難 唔需要咩skills 有溫書好難唔a range爆4都唔難
不過講壓力我自己覺得asso大過dse好多
唔識做人既話入左asso果種壓力唔係你想像得到

可能因為dse要你乜7都識
Asso/hd就學的科之間都係圍繞core subject (除左general education個堆)

有幾多個可以asso入返u

難聽d講句，考完DSE入左assole個d人係失敗者，係失敗者

唔好講邊科失左手依d籍口，睇下全港有幾多人有3322再問下自己點解會達唔到

就算上到assole俾你-6升番u又點，始終你中學高中三年就係已經。 失敗者斜體

Dse先係耐力賽
考三年既野
起碼要狂溫4 5個月
變數好大
狀態影響可能講緊 2-3分

Asso每個學期咁考
每次考三個月既野 又放假
最少講緊考兩個學期
最多考4個學期（讀兩年先升）
每次其實好短
4個學期平均拉埋都唔過3
證明你一係無咩心機讀書 一係唔岩讀書

今時今日asso過3
好多都升得返啦

asso入U成功例子好似多過失敗咁

好多人 但亦有超更多人無但無上黎講所以無 好似係

入唔番個d仲沖出尼柒咩

ASSHOLE啦一定

應該Asso
我記得DSE 依家二萬鬆啲人考但jupas位都有萬五個以上
即係七成人都入到
睇返基本合格已經一定有ugc bachelor
但係asso又限死左科
又少nonjupas位

再者 邊個話咁多個位一定要收足

Asso啲野你估唔難咩
不過講真你當asso gpa係u既gpa-1
因為識親上返u既都係asso gpa-1

係 等緊poly civil既offer

如果二萬幾人考dse 啲學店汁曬笠啦
邊有七成幾人入UGC DEGREE

Poly hd呢？

Asso易d 因爲起跑線接近d

dse入u先係真男人
利申：dse入u

叻仔

梗係asso啦，dse溫到成pat屎得個21分都U入。反而asso hea讀gpa都3.7+，不過non jupas interview好重要就真

七成人入ugc 都講得出

*都無U入，手殘打漏

我覺得asso對理科撚會易啲
一黎engine ugc相對易入(只要唔揀科)
二黎non jupas對語文要求冇咁高

Asso一定難好多
DSE亂讀都33222啦仲唔係七成人入jupas degree?

Btw merlot Cabernet Sauvignon

其實入唔番既大把 入到真係好少
情況就好似Band3 頭幾名入大學咁

點睇全個programme 100人有60個人返U UGC-funded個隻
利申HKCC Grad

可唔可以講下係咩programme

唔係it就engine

不過你就算升u率幾高其實對你冇影響
你唔比心機讀一樣會做升唔到果堆

大佬 周圍都見到hkcc飛機post

又點睇我個prog 90-100人得2個ugc
利申: hku

asso升三大通街都係

HKCC IT 無誤

你升shitty渣
扮乜9hku

因為失敗者深潛。
成功果班一定出黎分享。

當初jupas直入lingu ied ou 或者去左樹大恆管果班真係多得non jupas個制度唔少。

一班原本dse 既失敗者兩年後拎住個勁過自己的offer笑番自己。

人地夠膽搏都係一種能力
你依家同葡萄人訓身買隻高回報股票發左達
而你怕有風險冇買
有咩分別

見咁多人討論我又講兩句先
利申:alevel衰左 asso engine升番三大
我個人覺得asso係易好好好多
當年al我日日溫十個鐘都考唔掂
但係asso果時我基本考前溫一晚通頂，都坐底有b+,project assignment其實唔好做得太差就得，因為只係估好少
只要比少少心機溫多一兩晚，基本都有a/a+
不過都係睇大家覺得自己係唔係讀書人，我都眼見好多asso仔真係好廢唔適合讀書，叻少少果啲就真係輕鬆高gpa(我講緊engine咋，其他科我唔知，不過我asso果陣讀唔係engine既elective都至少b+)
不過asso升u率其實真係唔差，我識好多過3既asso仔(engine同非engine都有)都升得番上u
但係asso升u其實真係無咩咁威因為你已經係公開試既失敗者，所以唔係問起我都唔會講

我覺得係asso
因為個種要keep住做到最好嘅心態係會令人好辛苦
利申: asso yr 2

上返去讀成點?

我都係用番asso既溫書態度，所以唔過3
不過同我一齊升上黎果啲大部分都過到3,有一兩個有first hon

有部分asso仔其實夠20分+full cert入u

我唔反對入asso嘅係dse失敗者 的確全部人都係衰dse又冇信心retake先會揀asso嚟讀 但dse篩走嘅唔一定係唔啱讀書嘅人 好多人dse得十幾分 retake一年死讀爛讀先升返去二字頭入八大 唔通呢啲人就叫啱讀書?
既然明知dse個模式唔啱自己 咁咪用其他放法嚟搏入大學 我唔明有乜問題 讀asso嘅唔係全部都係垃圾 讀asso都要努力 成功嘅例子係多 但有冇諗過失敗嘅例子仲多 講到尾咪又係有班dse贏咗人嘅 就睇唔起人地用其他途徑成功咗 唔抵得人地當初明明廢過自己 最後得到嘅反而多過自己

呢個世界通常串過馬撚的都係無咩料的人 有料的有自知之明 知道天外有天
不過nonjupas上返u的確係愈黎愈多 而且質素愈黎愈vary 淨係我個dept 可以見過non-jupas升上黎班友 頭一年的gpa由1到4都有 median我諗偏2nd up 有d真係靠tips靠非主科拉個gpa返黎 上到去食哂屎 當然唔排除有部份係再無心機讀
不過都唔以否認唔少non-jupas上去的讀得好過哂dse的 出面件鏗哥係其中一
升得到唔代表一定讀得好呢 我個屆d hkcc咪又係比我禁住黎打
不過我都幾唔鐘意班海龜的 佢地因為有錢除左比有多個額外的機會 仲有海龜係入得返到神科 non-jupas asso/hd升無幾可聽過 (明明有錢出國都要返黎同我地爭...唔係所有海龜都aim神科的)

asso/hd比起dse係用多左起碼2年時間架 不過始終咁樣入得返的科 都唔係神科為主

一定係gce最易
ps: 已經離題

無野同你地講

唔係個個得呢 有year 2呢樣野
n展個堆好多時2年根本讀唔哂

DSE難好多
好似我呢啲中文文盲嘅，就算理科叻到識飛都冇用
利申：因為科中文搞到遲兩年入U

再利申：Tritake 入U

一句講到尾Asso未DSE失敗者

BTW得多吳克儉唔少，搞到個制度咁

其實dse入u既人與其屌asso仔入u
點解唔屌下班有錢仔去外國行一轉番黎就入到三大

唔單止三大 神科

23分讀asso #,#

都睇咩科既
CHI LS Lv5 同 英數Lv5
差天共地
前者可能LU BU 後者三大

點睇我細佬英文3入港大

我夠英文3有三大